title: Витрати на інфраструктуру
----

Витрати на інфраструктуру
=========================

З нашого боку чесно повідомляти людей, які щороку підтримують нашу роботу внесками, скільки коштує інфраструктура autistici.org/inventati.org.

Кошти можна поділити на дві головні групи: **витрати на мережу** для кожного вузла інфраструктури a/i — та **витрати на супровід** (витрати на обладнання, заміни серверів і, за виняткових обставин, транспортні квитки для тих, хто рушають виправляти проблеми :)

**Мережа (за рік)**

біля 270 000 грн

**Банківська комісія (за рік)**

біля 20 000 грн

**Адміністрування (за рік)** \[реєстрація доменів, бухгалтерія тощо\]

біля 50 000 грн

**Супровід (за рік)** \[обладнання, сервери, квитки, юридичні витрати тощо\]

біля 110 000 грн

**ВСЬОГО біля 450 000 гривень за рік**

Це означає, що кожного року ми витрачаємо по **450 000** гривень, аби інфраструктура продовжувала роботу.

Всю роботу з супроводу інфраструктури колектив виконує на волонтерських засадах. **Ми існуємо завдяки пожертвам людей, які використовують наші послуги.**

Тож [зробіть пожертву](/donate) зараз!
